EF English 黑心學店(代朋友轉發)

不良營銷手法 呃咗我兩萬蚊。 首先佢有街站會叫你填問卷，我就係apm 中心空地booth填問卷，份問卷係問你對自己英文係reading, writing, listening 方面有冇信心。我填有。填完之後嗰個人就話thank you之後就走左。之後我走去問嗰個人「Ah, 如果我想考I ielts 應該報邊個課程? 」跟住佢話「ielts好似冇」之後佢搵到張ielts應考課程俾我就走左。如果你填左佢就有你電話，之後即日有人就會打電話俾你話有個免費評估，叫你而家即刻上去，佢會話個評估好多人做緊、好full，叫你而家即刻上去。佢哋就梗係想你哋而家即刻上去啦等你唔好上網做reviews，好嘞上到去之後其實係冇嗰樣嘢佢亦都唔會提有個免費評估。你上到去之後reception 會安排sales見你，當然佢唔會話佢自己係sales，係課程顧問同學習顧問。等你有種感覺以為佢哋係識英文。其實做佢哋呢個位只係需要中六畢業。

硬銷過程中一開始坐低佢就話呢間係學英文機構，跟住就會問你點解唔學好英文，跟住我問佢「你又知我英文好差？」，佢就叫我試吓講英文又叫你翻譯一兩句英文做中文，憑嗰幾句英文自我介紹同埋翻譯就會話你英文好差好基礎好初級，「你嘅英文程度只係大概喺基礎去到初級程度」，例如話你gramma唔記得用past tense，同埋話你英文只係識得用啲好簡單嘅英文字詞。佢會講你英文有幾差講到有幾差，垃圾sales唔識評核英文程度又亂咁噏。總言之佢會不斷講好多嘢洗你腦、到你誤以為你自己英文真係好X差，喺外國來講只係好Basic, fundamental，佢跟住會話你所以好有需要報讀佢呢個課程。唔報讀唔得，

（佢叫我報讀，我話「諗下先啦」佢跟住一輪嘴講好多嘢、無停，一開始話「你要諗咩呢？」我話「唔想咁快報住」，佢話「遲報同早報你都係要學英文」「點解唔而家就報呢？」跟住我冇答佢，其實我想走但係佢係咁講偉論、無停，我已經冇耐性聽佢講嘢同係咁問我野。跟住佢見我冇乜反應，只係點頭hea應佢，佢跟住其中一句仲問：「咁其實你上嚟係做咩？」跟住我答佢：「想。學。英。文。」佢話「咁咪係囉。點解唔而家報名？」跟住我話「如果依家報咗名就要真係讀，因為俾咗錢，好似一種動力咁」。佢再講：「如果你遲啲報就冇優惠，要第一日報名，註冊嗰日，先有優惠。如果唔係，之後報名就會貴啲」）

佢就會解釋點解你唔報讀唔得、又會叫你唔好嘥咗自己咁後生嘅機會、叫我即刻追番啲英文學番好，跟住我信咗。又話以我宜家呢個程度絕對冇可能考到ilets有成績出嚟。又話連大學碩士生都有需要報讀我哋呢個課程。又話學廣東話你都學左10幾年先有咁流暢，而且語言係需要不斷講先會記得。所以你一報到就要最少報讀兩年。冇錢唔緊要佢會即場幫你申請EAON信用卡，又會有其他男同事出嚟裝下你銀包有幾多錢，又會伸隻手埋嚟意思想攞你銀包，我當然冇遞俾佢。

好啦跟住做Test，結果出嚟我英文係Upper-Intermediate，跟住佢就會有三四個同事輪流出嚟同你講話「你唔好出貓」同埋叫我再做多次，而呢三四我同事係冇介紹自己，佢哋會輪流不斷話你絕對冇可能攞到呢個分數，佢哋會話以你咁嘅程度絕對冇可能考出咁嘅成績。好啦跟住我死死氣再做多次比佢哋睇證明我真係呢個程度。結果第二次仲高分過第一次但係仍然係upper-immediate，佢哋為咗證明自己冇錯仲會仍然唔信你係呢個程度，叫你做埋其他additional tests e.g. besides grammar, listening and reading, 再做埋其他人唔使做嘅writing, oral and so on. 去全方位測試你嘅英文程度等你真係覺得自己英文係好X差，因此佢冇呃你、sale錯你。之後我當然冇做因為我好激氣，做咗兩次都話我出貓同埋仲要幾條友夾埋輪流出嚟話我絕對冇可能攞到呢個分數絕對唔係呢個程度、又會話你如果你夾硬要用呢個程度去開始學習到時唔好怨你自己跟唔上。由於當時已經做到好晏成11:30pm所以我冇做佢哋一般人唔使做嘅Test，同埋佢哋啲同事都出去食煙、趕住收工。

之後佢哋會加你入去WhatsApp群組。之後我退出左。總言之佢係成個過程係噏左好多例子同埋講咗好多說話去說服你洗你腦，你話唔使，佢哋都會問你「點解唔使？你係咪覺得自己英文好叻，叻到唔使報讀佢哋呢個課程？」總言之佢係兇你，除非你同佢反面即刻起身走人；如果唔係禮貌上對話未結束，你自己唔好意思走。總言之就係係咁講、係咁sell，冇停、係咁問你點解唔使、係咁話你英文差、係咁問你覺得自己點解英文會咁差？之後佢聽到自己想要嘅答案之後就會話「就係因為你冇一個英文環境同埋你生活習慣上係唔講英文所以你英文差」，「而家你報讀我哋呢個課程你就會有一個良好嘅英文環境同埋呢個英文課程係教你日常生活嘅英文所以你英文就會有所改善」。同埋佢會話「你報讀兩年課程就想考到ielts有成績係冇可能」，「我話俾你知你讀兩年已經算快」，因此讀兩年唔係一個長嘅時間。洗你腦等你唔知自己做緊乜丶去誤導到你令到你真係覺得自己英文好差，所以好有需要報讀呢個課程，最後簽約。

由於太多一次過講唔晒想聽更多或者海關留意請inbox。

之後我報咗名兩日上去話我唔信任你哋啲同事、機構，我要退款。因為我係喺你哋話我英文好差嘅程度下報名，快嘅話兩年之後就會到達中高級水平。結果而家係我係報完名之後發現原來我已經到達中高級水平。我覺得而家嘅我覺得課程嘅吸引力冇之前咁大已經唔值得比兩萬蚊去比呢間機構去學英文，而且佢哋態度惡劣，係咁hard sell，又唔信我有咁嘅程度。又話如果我以中高級水平開始就第日唔好怨跟唔上進度，因為程度開始左就冇得改。個sales誤導我，搞到我以為自己真係好有需要，你哋啲人嘅態度又好差，又唔信人，成個experience was terribly bad. 勁想退款但佢話退款要除非你個人死亡或者移民外國先可以退款。佢問我你依家係咪移民外國？我話係。佢問我移民邊度？我答唔到佢。最後退款不果。

Tldr,睇好撚辛苦

呢間野我網上留過一次電話佢就成日打黎 好煩，樓主應該企硬唔好俾錢，ell得咁唔pleasant都唔反枱